<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 07 May 2014 11:53:08 +0200</pubDate><title><![CDATA[Specials]]></title><url><![CDATA[specials]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Specials]]></menu><menuOrder><![CDATA[6]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;Zusätzlich zu den regelmäßig stattfindenden Ausflügen in den Wald und in die Schwimmhalle, bemühen sich unsere Erzieherinnen um weitere abwechslungsreiche Ausflüge beispielsweise:&lt;/p&gt;
&lt;table width=&quot;100%&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;ul&gt;
					&lt;li&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://localhost/kita/gs/data/uploads/images/montage5_ponyreiten.jpg&quot; style=&quot;width: 322px; height: 120px; float: right;&quot; /&gt;An den Strand von Övelgönne oder Wilhelmsburg&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Zu den Landungsbrücken&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;In den Wildpark Schwarze Berge&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Zu Planten und Bloomen&lt;/li&gt;
					&lt;li&gt;Ins (Puppen-) Theater&lt;/li&gt;
				&lt;/ul&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Außerdem begehen die Kinder im Kindergarten im Jahresverlauf verschiedene Feste:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br /&gt;
	&lt;strong&gt;Verkleidungsfest:&lt;/strong&gt; Das Fest findet jedes Jahr unter einem anderen Motto statt. Die Gruppen beteiligen sich mit verschiedenen Aktionen zum Thema. Die Eltern stellen uns für diesen Tag ein kaltes Buffet zur Verfügung und unterstützen die Aktionen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img align=&quot;middle&quot; alt=&quot;Collage Fasching&quot; src=&quot;http://localhost/kita/gs/data/uploads/images/montage6_fasching.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Osterfest:&lt;/strong&gt; Unsere  Feier beginnt mit einem reichhaltigen Frühstück. Anschließend wird gemeinsam in  der Halle gesungen und los geht´s zum Eiersuchen - je nach Wetterlage im  Außenmühlenpark oder auf unserem Gelände.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Einmal jährlich veranstalten wir einen eintägigen &lt;strong&gt;Kinderbetriebsausflug&lt;/strong&gt;, bei welchem die  Kinder gemeinsam mit dem gesamten KiTa-Team mit dem Reisebus beispielsweise zum  Schullandheim Reiherhorst in Maschen fahren. &lt;/p&gt;
                &lt;img src=&quot;Kita-Fotogalerie/Montagen/Montage7_ausflug.jpg&quot; alt=&quot;Collage Ausflug&quot;  align=&quot;middle&quot;/&gt;

                &lt;p&gt;Vor den Sommerferien findet eine &lt;strong&gt;Übernachtungsparty&lt;/strong&gt; im Kindergarten statt.  Dabei schlafen alle Kinder auf mitgebrachten Luftmatratzen in ihren  Gruppenräumen.&lt;br /&gt;
              &lt;/p&gt;
              &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sommerfest:&lt;/strong&gt; Jährlich  findet zum Abschluss des KiTa-Jahres unser Sommerfest mit wechselndem Motto  (zum Beispiel: Wasser, Bauernhof, etc.) statt. Die Gruppen bereiten zu diesem  Anlass eine kleine Aufführung für die Eltern vor. Die Eltern sind bei der  Gestaltung und Mitwirkung am Fest aktiv beteiligt, sei es durch Angebot oder  durch das Mitbringen von leckeren Speisen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Unsere Einrichtung veranstaltet jedes Jahr im Herbst einen &lt;strong&gt;Laternenumzug&lt;/strong&gt;, der von einem kleinen  Programm eingerahmt ist. Die Laternen dafür werden im jährlichen Wechsel von  den Kindern bzw. deren Eltern unter Anleitung im Kindergarten  selbst angefertigt.&lt;/p&gt;
            &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Weihnachten: &lt;/strong&gt;Während&lt;strong&gt; &lt;/strong&gt;der Adventszeit treffen sich alle  Kinder einmal wöchentlich in unserer Halle zum Weihnachtsliedersingen. In der  letzten Adventswoche findet unser großes Weihnachtsfest statt. Nach einem  gemeinsamen Frühstück aller Gruppen in gemütlich, festlicher Atmosphäre werden  gemeinsam Lieder gesungen und kleine Geschenke verteilt.&lt;/p&gt;
         
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[kita]]></author></item>
