<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 07 May 2014 11:47:15 +0200</pubDate><title><![CDATA[Unser Alltag]]></title><url><![CDATA[unser-alltag]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Unser Alltag]]></menu><menuOrder><![CDATA[5]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;h3&gt;So verläuft ein Tag in unserem Kindergarten:&lt;/h3&gt;
&lt;p class=&quot;important&quot;&gt;Unser KiTa-Tag besitzt einen geregelten Ablauf, berücksichtigt jedoch auch die jeweiligen tagesaktuellen Gegebenheiten. Wir halten angeleitete Spiele, feste Rituale für ebenso notwendig wie freies Spielen. Für beides wird ausreichend Raum gegeben. In unserem &lt;a href=&quot;Download/KiTa-ABC.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Kita-ABC&lt;/a&gt; können Eltern und Kindern alle Informationen und Regeln unseres KiTa-Alltag nachlesen.&lt;/p&gt;
&lt;table id=&quot;alltag&quot;&gt;
	&lt;tbody&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;6 - 8:30 Uhr&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;Die Frühdienstkinder treffen bei den Rennmäusen ein. Bis 8.30 Uhr steht freies Spiel in der Sammelgruppe auf dem Programm.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;8:30 – 9 Uhr&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;Bringezeit für alle anderen Kindern. Für die Eltern und Erzieherinnen besteht sowohl bei der Bringe- als auch bei der Abholzeit die Möglichkeit sich untereinander auszutauschen. Für Kinder, die in der KiTa essen möchten, besteht bis 9 Uhr die Möglichkeit für ein gemeinsames Frühstück. Danach werden Zähne geputzt.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;9 -12 Uhr&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;Um neun Uhr, wenn auch das letzte Kind angekommen ist, beginnt der gemeinsame Tag mit einem Morgenkreis: wir begrüßen uns erst einmal alle, singen ein Lied und besprechen alle wichtigen Dinge. Die Erzieherinnen stellen vor, welche Beschäftigungen heute angeboten werden. Die Kinder können sich aussuchen, woran sie teilnehmen möchten. Neben den spezifischen Gruppenaktivitäten finden auch besondere gruppenübergreifende Aktionen statt. So haben die Kinder die Möglichkeit, auch außerhalb ihrer Gruppe Kontakte zu knüpfen und Freundschaften zu schließen.&lt;br /&gt;
					Für den kleinen Hunger stehen den Kindern Knabberobst und Gemüse sowie jederzeit Mineralwasser und ungezuckerte Früchtetees zur Verfügung.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;Um 12 Uhr&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;gibt es das Mittagessen, das von unseren Erzieherinnen gemeinsam mit den Kindern eingenommen wird. Ausgewogene Ernährung, Tischmanieren und gemütliches Beisammensein stehen an erster Stelle. Nach dem Essen putzen die Kinder regelmäßig ihre Zähne.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;Ab 12:30 Uhr&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;Die Krippenkinder bei den Marienkäfern haben die Gelegenheit sich auszuruhen bzw. zu schlafen. Für alle anderen steht bis zum Abholen freies Spiel in den Gruppenräumen, in der Tobehalle oder auf dem Außengelände auf dem Programm.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td class=&quot;nowrap&quot;&gt;
				&lt;p&gt;15:15 Uhr&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;Für die Spätdienstkinder wird ein Nachmittagssnack gereicht.&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
		&lt;tr&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
			&lt;td&gt;
				&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;Collage Morgenkreis, Zähneputzen, Marinis&quot; src=&quot;http://oleski.lacerta.uberspace.de/kita/gs/data/uploads/images/montage2_morgenkreis.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
			&lt;/td&gt;
		&lt;/tr&gt;
	&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Regelmäßige Aktivitäten&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://oleski.lacerta.uberspace.de/kita/gs/data/uploads/images/montage3_schwimmen.jpg&quot; style=&quot;width: 322px; height: 120px; float: right;&quot; /&gt;Unsere Kinder…&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
	&lt;li&gt;gehen nach Möglichkeit jeden Tag raus&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;lernen Spiele und Lieder&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;machen Musik in Form von Singen und Singspielen&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;bekommen von einer erfahrenen und qualifizierten Muttersprachlerin erste Angebote in spielerischer und musischer Form zum Erlernen der englischen Sprache&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;basteln und handwerken&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;nutzen die Themenangebote in den Funktionsräumen&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;beteiligen sich an Arbeiten im Haus und Garten&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;begleiten Erzieherinnen beim Einkaufen z.B. auf dem Wochenmarkt&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;lernen Einrichtungen wie z.B. Polizei oder Bücherhalle kennen&lt;/li&gt;
	&lt;li&gt;machen Ausflüge und benutzen dabei nach Möglichkeit öffentliche Verkehrsmittel&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

 &lt;p align=&quot;left&quot;&gt;Regelmäßige Ausflüge sind fester  Bestandteil des Alltags. So geht jede Elementargruppe einmal im Monat in den Wald,  um bei den Kindern das Interesse an der  Natur zu wecken und um diese kennen und begreifen zu lernen. Außerdem gehen die  Elementargruppen einmal monatlich zum Schwimmen.
          Neben den regelmäßigen Ausflügen wird  den Kindern eine Reihe von weiteren Aktivitäten geboten, die unter &lt;a href=&quot;kita_cms_specials.html&quot; target=&quot;_self&quot;&gt;SPECIALs&lt;/a&gt; nachzulesen sind.&lt;/p&gt;

 &lt;h1&gt;Vorschul-AG &lt;/h1&gt;
        &lt;p&gt;Unser Kindergarten bietet den etwa fünfjährigen Kindern ein gezieltes Vorschulprogramm an.  Überwiegend findet die Vorschularbeit in den Gruppen statt. Zusätzlich bereitet  unsere (durch Grundkenntnisse der  Vorschularbeit qualifizierte) Erzieherin die Kinder einmal wöchentlich gezielt  und auf spielerische Weise auf die Anforderungen in der Schule vor. Die  Vorschulkinder haben durch die Vorschul- AG die Möglichkeit sich besondere  Themen und Projekte - hierzu gehören u.a. Verkehrserziehung oder besondere  Sachthemen aus der Umwelt, wie Schiffe, Eisenbahn etc. - so zu erarbeiten, wie  es ihrem Entwicklungsstand entspricht. Wir wissen, dass die 6-jährigen sich auf  den neuen Lebensabschnitt &amp;quot;Schule&amp;quot; vorbereiten und auf erhöhte  Anforderungen einstellen wollen. Dazu gehört, dass sie vor der Gruppe auch  etwas vortragen, besondere Ämter übernehmen, für Gerechtigkeit sorgen,  Verantwortung tragen etc. &lt;/p&gt;
        &lt;h1&gt;Sprachförderung &lt;/h1&gt;
        &lt;p&gt;Regelmäßig erteilt eine qualifizierte Erzieherin mit  Multiplikatorinnen -Ausbildung Sprachförderung für deutsche und  Migrantenkinder, die in der deutschen Sprache noch Hilfe benötigen. Sprache  wird über Begriffsbildung gelernt und diese erfolgt mit allen Sinnen. Durch  Verwenden von Reimen und Quatschliedern, Handpuppen, Erfinden von Geschichten  durch die Kinder, Projekte zu den jeweiligen Jahreszeiten, Lieder und Spiele  wird die Freude am Sprechen erweckt. Insbesondere die Verwendung der Handpuppe  ermöglicht einigen Kindern erst deutsch zu sprechen. Unsere Erzieherin achtet  darauf, Situationen zu schaffen, die die Sprech- und Erzählfreude des Kindes  unterstützen. Damit diese nicht nur auf die Kita beschränkt bleiben, machen sie  die Sprachförderung auch für die Eltern transparent, denn „in vielen Familien  wird zu wenig mit den Kindern geredet“. Der Sprachstand jedes Kindes wird  dokumentiert, so dass den Eltern wird im Elterngespräch Rückmeldung  gegeben und ggf. Hilfe angeboten werden kann.&lt;/p&gt;

    &lt;h1&gt; Ernährung&lt;/h1&gt;

    &lt;ul&gt;
        &lt;li&gt;
          &lt;b&gt;Getränke&lt;/b&gt; werden den ganzen Tag angeboten: stilles Wasser, Mineralwasser, ungesüßter Tee, Milch, Kakao.
        &lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;8.30 – 9.00 Frühstückszeit &lt;/b&gt;in den Gruppen. Die Kinder bringen ihr Frühstück mit, die Marienkäfer bekommen 3 mal Frühstück von der Kita:
            mittwochs (Müsli), donnerstags (Brot) und freitags (Brötchen).&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;vormittags&lt;/b&gt;: Obst &amp; Gemüse als Fingerfood (auch bei Ausflügen).&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;11.30 Mittagessen&lt;/b&gt; für die Krippenkinder und &lt;b&gt;12 Uhr Mittagessen&lt;/b&gt;  für die Elementarkinder: geliefert von der &lt;a href=&quot;http://www.essen-fuer-kinder.de&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Firma Porschke&lt;/a&gt;
            .

&lt;p&gt; Das Essen ist nach OptimiX (Optimierte Mischkost) Richtlinien zubereitet, ist momentan vegetarisch und überwiegend vollwertig. Es gibt immer Rohkost oder Salat vorweg, Nachtisch gibt es 2 mal

pro Woche, ansonsten wird nach der Hauptmahlzeit Obst gereicht. &lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;&lt;b&gt;15 Uhr Nachmittagsmahlzeit&lt;/b&gt;: Rohkost, Obst, belegtes Brot (Käse, Salami, Frischkäse), Milch.&lt;/li&gt;
        &lt;li&gt;Mittwochs ist Backtag! Die Kinder backen frisches Brot und Brötchen.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;

    &lt;p&gt;Eine Zertifizierung nach den &lt;a href=&quot;http://www.fitkid-aktion.de&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Fit Kid&lt;/a&gt;  Richtlinien ist in Planung!
        &lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[kita]]></author></item>
