<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<item><pubDate>Wed, 07 May 2014 11:36:35 +0200</pubDate><title><![CDATA[Unsere Gruppen]]></title><url><![CDATA[unsere-gruppen]]></url><meta><![CDATA[]]></meta><metad><![CDATA[]]></metad><menu><![CDATA[Unsere Gruppen]]></menu><menuOrder><![CDATA[4]]></menuOrder><menuStatus><![CDATA[Y]]></menuStatus><template><![CDATA[template.php]]></template><parent><![CDATA[]]></parent><content><![CDATA[&lt;p&gt;Das Kindertagesheim ist für vier Gruppen konzipiert. Wir betreuen Halbtags- und Ganztagskinder (5+ bis 10 Stunden) sowie Krippenkinder (6 bis 10 Stunden). Unsere Kernbetreuungszeit ist von 8:30 bis 13:30 Uhr bzw. bis 16 Uhr. Nach Bedarf bieten wir zusätzlich einen Früh- und Spätdienst, so dass eine Betreuung von 6 bis 18 Uhr möglich ist.&lt;br /&gt;
	Es wird angestrebt, dass in den einzelnen Gruppen etwa gleich viele Mädchen, Jungen und Kinder mit unterschiedlichem kulturellen Hintergrund vertreten sind.&lt;br /&gt;
	Jede Gruppe wird von mehreren Erzieherinnen betreut, die bei ihrer Arbeit von Praktikantinnen unterstützt werden.&lt;br /&gt;
	In den drei Elementargruppen - den „Eichhörnchen“, den „Kletteraffen“ und den „Rennmäusen“ - werden die 3- bis 6-jährigen Kinder je nach Stundenzuweisung und Bedürfnis betreut.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Eichhörnchen und Kletteraffen&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://oleski.lacerta.uberspace.de/kita/gs/data/uploads/images/sym_affe.png&quot; style=&quot;width: 52px; height: 70px; float: left;&quot; /&gt;Die Eichhörnchen und die Kletteraffen sind unsere Halbtagesgruppen und werden von 8:30 bis 13:30 Uhr bzw. bis 14&amp;nbsp;Uhr betreut. Es sind grundsätzlich zwei feste Gruppen, für die in relativ regelmäßigen Abständen gruppenübergreifende Aktivitäten angeboten werden, zwischen denen die Kinder frei wählen können. So gibt es verschiedenste Angebote, aufgeteilt in Räume, die den Kindern zugänglich sind und von den Erzieherinnen nach ihrem jeweiligen Fachgebiet intensiv betreut werden. Die Erzieherinnen der Eichhörnchen und Kletteraffen sind Christine Bremer, Annette Pfanzler und Muazzez Hamam.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Die Rennmäuse&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://oleski.lacerta.uberspace.de/kita/gs/data/uploads/images/sym_renn.png&quot; style=&quot;width: 48px; height: 70px; float: left;&quot; /&gt;Die Rennmäuse sind unsere Ganztagsgruppe. Sie werden von 8.00 bis 16.00 Uhr Sylvia Kebellus und Tugce Karadiken betreut. Die Rennmäuse beteiligen sich ebenfalls an den gruppenübergreifenden Aktivitäten der Eichhörnchen und Kletteraffen. Sie können insbesondere nachmittags alle Funktionsräume der KiTa nutzen.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Marienkäfer&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&quot;&quot; src=&quot;http://oleski.lacerta.uberspace.de/kita/gs/data/uploads/images/sym_marin.png&quot; style=&quot;width: 47px; height: 70px; float: left;&quot; /&gt;In der Krippengruppe – den „Marienkäfern“ - werden Kinder im Alter von 10 Monaten bis 3 Jahren betreut. Die Bring- und Abholzeiten sind nach Absprache flexibel gestaltbar. Um auf die besonderen Bedürfnisse unserer ganz Kleinen angemessen eingehen zu können, wird darauf geachtet, dass in dieser Gruppe nicht mehr als 15 Kinder sind. Die Marienkäfer werden von Christine Drews, Nancy Kinne und Alena Gross betreut.&lt;/p&gt;
]]></content><private><![CDATA[]]></private><author><![CDATA[kita]]></author></item>
